\begin{myenumerate}
\item Un atome d'argon peut être considéré comme une sphère de rayon 0,98~\AA\ ( un \AA\ est un Angström soit $10^{-10}$ mètres). Combien d'atomes d'argon doit-on placer en file pour obtenir une longueur de 1~mm ?
\item L'atome de cuivre a un rayon de 1,17~\AA\ et sa masse volumique est de 9~g/cm$^3$. En admettant que les atomes sont bien rangés et en ne tenant pas compte des espaces libres entre eux, calcule le nombre d'atomes présents dans 1~cm$^3$ de cuivre. Calcule alors la masse d'un atome de cuivre et compare au résultat que donnent les tables : $m_{\mbox{Cu}}=9,6\times10^{-26}$~kg.
\end{myenumerate}